召喚醫學撚 到底老人咩病需要輸咁多血？

老人家多數就係慢性病 腎病洗腎 癌症又唔會用血 主要會係咩病會輸血？同埋老人家又頂唔頂得住咁高風險？

見過有patient 怕爆血管打左高濃溶血劑
係佢自己係私家診所搞
明知係唔可以打針 點知打左 流血不止
跟住即入icu 一條友要撚左十包血